我認為海洋公園一定唔可以倒閉

首先海洋公園蝕錢唔係第一日發生既事
由689踢走佛地魔，推左隻共狗上去
到今日佢不斷吹風想海洋公園倒閉
個用意好明顯
就係想將海洋公園倒閉既原因
完全歸究於受社會運動影響
咁就可以完美地幫佢同埋隻共狗CEO執屎

最重要既係，無論出手救唔救海洋公園
政府都肯定會將矛頭指向社會運動
因為社會動蕩，所以海洋公園先會倒閉 / 要政府泵水

咁既然係咪都要我地食呢隻死貓
點解唔幫海洋公園吊下鹽水先？
始終曾經係香港人引以為傲既主題公園
同埋當公園真係倒閉結業，首先肯定唔會用黎起樓
而係必定會邀請中資公司低價接管成個場
到時變長隆定歡樂谷，我相信大家都唔會想見到

大家點睇

但海洋公園無諗過改革

盛智文比人踢走
換左孔令成呢隻共狗上去
個用意好明顯就係要Cap水
公園改唔改革，佢地真係話撚知你
但點解我始終認為一定要撥款幫公園
最主要既原因始終都係
公園倒閉既下場肯定係比中資低價吞拼成個圍區配套

班管理垃圾，吊得一年吊唔到第二年

我咁諗既
依家不停起基建，再搞衰海洋公園
個目的就係等中資將來可以用一個優惠價接管成個園區
咁就慳一大筆翻新費同建築費

首先應該係武肺食死貓吧

你嘅point就係 香港人引以為傲
但都只係曾經
咁嘅原因就要幫佢吊鹽水
吊到幾時 吊到天荒地老咩？

早兩日有巴打指出 OP賺錢嗰期都係每年賺1億
咁啫有好轉都要幾十年先還得晒啲債

諗多左 海洋公園係真係畀迪士尼揪低

海洋公園之所以蝕錢，最大原因必定係當年689換走盛智文
我唔敢講武肺影響公園既收入肯定係大過社會運動所影響
但係依家有一個完美既借口去踩多一腳，就連689之流都不斷放風
你認為政府會以乜野原因去歸究公園倒閉呢？
公園要繼續維持落去既最主要原因
唔係因為曾經係港人引以為傲既主題公園
而係一旦公園倒閉結業
最壞既情況係中資可以用超低價去接手成個園區
到時變長隆定歡樂谷，我相信你都唔會想見到

兩者融資成本本身已經差太遠，迪士尼有政府班保皇支持課金，咁耐以黎最少問政府注資咗百幾二百億

海洋公園得2018年問政府攞過3億（雖然筆錢on99咁用黎拆咗入口個本身好成功嘅水幕表演），其他全部係靠借錢，係要比息。咁耐以黎，海洋公園作為一個自負盈虧嘅非牟利主題公園，呢個定位其實幾老尷，要生存就要有人入、要有人入就要新嘢、要生嘢就要有錢。咁錢從何來？一係賺一係借一係慳，作為一個非牟利機構，要炒冗員都唔係想像中咁易，亦唔似得迪士尼有水喉射住，借錢就要交利息。OP可以話係天生天養，發展到2012年趁番新計劃完成攞到個國際獎，其實真係值得我地驕傲。但後尾嘅發展係點大家都知啦。

退一步黎講如果政府俾迪士尼嘅錢係借貸而唔係注資，迪士尼依家嘅盈利可能只係比Op好睇少少。

如果單純念在海洋公園過去嘅對社會嘅功勞，一次性咁批54億捱難關（而唔係吊命），我覺得可以接受。但一定要先換咗個管理層，而新嘅管理層一定要說服到香港人先。

其實海洋公園嘅硬件真心唔差，2017年有個鬼佬youtuber入曬兩個園拍vlog，佢片尾講到如果外國遊客要2揀1，建議OP>迪士尼：

但海洋公園（如果真係攞到錢），要痛定思痛啦，未來要唔要立足香港，面向國際，定面向中国（加上人地有長隆），有咩要做有咩唔好做真係要唸清楚。

佢繼續咁樣經營落去汁唔汁遲早既事

就算唔汁粒，一樣賴場運動令佢蝕錢，冇分別

睇黎大陸好想要呢撻地，要黎起樓，起豪宅
97前，好多有回憶既野，而家都冇得7788，佢冇埋就真係好可惜
睇黎，唔係海洋公園問題，而係而家班大陸佬問題

最近bossini同埋先施都比中資收購
下一個係海洋公園真係唔出奇
不過唔會要黎起樓起豪宅…Keep住做主題公園已經得…
目的都係想擴大中資響香港既影響性…

我諗你既意思係「海洋公園」呢個香港人以前既集體回憶唔可以消失，並唔係「海洋公園」呢個實物唔可以唔見。海洋公園之從自遊行開放之後，慢慢變得唔再以香港人為主，香港人根本無辦法係入面得快樂既回憶。去到而家，你問下到底有幾多人仲會每年入場幾次?

同埋，香港既主題樂園一直都無競爭，迪迪尼同海洋公園客群唔衝突，加埋有支那客既加持，佢地根本唔需要點改善自己就可以繼續搵到錢。所以上年同呢年搞到支那客黎唔到，就出現蝕到仆街要政府科水既局面，而呢個問題唔係在於香港人唔支持海洋公園，而係海洋公園係好耐之前已經開始拋棄香港人呢個客群，其實同旅遊業，零售業一樣。

我反而認為佢更加要快D執柒佢，港共唔好科水俾佢。

我每一個回覆都係大概講公園搞成咁…
係為左鋪路比中資用低價收購成個樂園去營運喎
係咪集體回憶從來唔係一個應該保留既原因
同埋你所講既支那客…
其實大部份都係低消費既旅行團客黎…
呢個係因為孔令成條冚家剷上台後做既好事
如果注資救樂園，其中一個條件就係改組管理層
炒晒班冚家剷，比返班做到實事既去管理…
你會唔會接受呢？

改組管理層，做實事當然會接受
但如果救OP筆錢係由港共黎
咁之後既改組管理層會點，我諗你應該明
用市民大眾筆錢去救OP，咁樣可以要有一個認可以信托人集資
再注資落OP到，做佢既救世主，令到OP以後聽香港人話
如果市民無話語權，咁其實OP執唔執都唔關香港人士

海洋公園冇蝕過錢
係管理層人工狂加導致蝕
加埋管理層冇能力做任何改革
問題全部係藍絲高層
其他因素完全唔唔關事 唔洗考慮